Singleton
	Singleton : EstVivante
		    EstMorte
	getInstance() -> getInstance()

Observer
	Subject -> JeuDeLaVie
	observerCollection : this.espion
	register() -> attacher()
	unregister() -> detacher()
	notify() -> prevenerEspions
	Observer : Espion
	Update() : utiliserRenseignement()
	ConcreteObserver : JeuDeLaVieGUI

Visitor
	Client : principale
	Element : Cellule
	ConcreteElement : Cellule
	Visitor : Parcourir
	ConcreteVisitor : ParcourtNormal
			  ParcourtFort
	visit() : parcourtCellVivante()
		  parcourtCellMorte()
	accept() -> generer()

State
	Context -> cellule
	State -> Situation
	ConcreteSA = EstMorte
	ConcreteSB = EstVivante
	handle -> vit(),meurt()

Command Pattern
	Command : Activite
	ConcreteCommand : vit,meurt
	Invoker : JeuDeLaVie
	Receiver : Cellule
	Client : Principale
	execute() : activer()
	action() : meurt(),vit()
